
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/structs/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \IfFileExists{../c/#1}
    {
        \cppfile{../c/#1}
    }
    {
        \cppfile{../../../topics/structs/c/#1}
    }
    
}
\begin{document}
    
    
    \section{Introducción y definición}
    
    \begin{frame}[allowframebreaks]{Introducción}
            \begin{block}{Definición}
Una estructura es una colección de variables referenciadas bajo un mismo nombre. Las variables que forman a la estructura, es decir, las que estan dentro de ellas, son conocidas como \textbf{miembros, campos o elementos.}.
        \end{block}
   
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{struct_definition.c}
    
    
      \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.7]{struct_members.png}
      \caption{Miembros de una estructura.}
  \end{figure}
  
  De forma general:
  
      \codesetstylefrombeamer
  \addcpp{struct_definition_gen.c}
  
  Es importante aclarar que hasta este punto, no se han creado nuevas variables. Sólo se ha definido el tipo de dato de una estructura (tipo de dato compuesto).
 \end{frame}  



\begin{frame}{Declaración de una estructura}  
    
       Para declarar una variable de tipo estructura, se debe proseguir de la siguiente manera:


En C:
      \codesetstylefrombeamer
\addcpp{struct_declaration_c.c}

En C++ una vez que una estructura se ha definido, se pueden declarar variables de ese tipo sólo referenciando al nombre de la estructura, es decir no es necesario preceder a la declaración con la palabra struct:
      \codesetstylefrombeamer
\addcpp{struct_declaration_cpp.c}

     \end{frame} 
 
 
\begin{frame}{Acceso a miembros}
 Individualmente los miembros de una estrcutra son accedidos utilizando el operador (.)
 
       \codesetstylefrombeamer
 \addcpp{member_access.c}
\end{frame} 


\begin{frame}{Ejemplo}
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{struct_full.c}
\end{frame} 




\begin{frame}[allowframebreaks]{¿Qué tamaño tiene una estructura?: el operador sizeof}
    Como se mencionó anteriormente, una estructura es una colección de variables, agrupadas bajo el mismo nombre:
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{struct_size_of.c}
\end{frame} 


\section{Arreglos de estructuras}  
\begin{frame}[allowframebreaks]{Arreglos de estructuras}
Uno de los usos mas comunes de las estructuras es utilizarlas dentro de un \textbf{arreglo de estructuras.}

    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{struct_array.c}

    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{struct_array_full.c}

\end{frame} 


\section{Estructuras y funciones}  
\begin{frame}[allowframebreaks]{Estructuras y funciones}
Cuando una estructura es pasada a una función, este pasaje es realizado \textbf{POR VALOR}. Esto significa que cualquier cambio realizado por la función en el contenido de la estructura, no sufrirá efecto. \footnote{A esta altura del año, se supone que el lector maneja a la perfección la diferencia entre paso por valor y paso por referencia ;):}

    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{struct_functions.c}

\end{frame} 



\section{Punteros a estructuras}  
\begin{frame}[allowframebreaks]{Punteros a estructuras}
    
             \begin{block}{}
Tal como sucede con otro tipo de variables, C/C++ permiten trabajar con punteros a estructuras. Esto es particularmente útil por dos motivos principales:

\begin{itemize}
    \item Pasar estructuras a funciones utilizando referencia: cuando el espacio requerido por una estructura es demasiado, aparecen penalidades de rendimiento en tiempo de ejecución cuando estas son enviadas a funciones utilizando el mecanismo por default, es decir por valor.
    \item Crear estructuras auto-referenciadas: se cubrirá esto en las clases siguientes.
    
\end{itemize}



    \end{block}
    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{struct_pointers.c}


\begin{block}{}
Para acceder a miembros de una estructura usando un puntero a dicha estructura, se debe hacer uso del operador flecha ($->$). Este operador se utiliza en lugar del operador punto (.) cuando se está accediendo a una estructura utilizando un pzuntero a ella. 
\end{block}

    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{struct_pointers_usage.c}

		\href{https://gitlab.com/r1269/informaticaii_iua/-/blob/main/topics/structs/c/struct_pointers_full.c}{\beamergotobutton{Ver ejemplo en gitlab}}
\end{frame} 

\section{Anidación de estructuras y Typedef}  
\begin{frame}[allowframebreaks]{Anidación de estructuras}
    
    
     \begin{block}{}
    Una estructura anidada en C es una estructura dentro de la cual existe otra estructura como miembro de la primera.        
        
        
    \end{block}

    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{struct_nested.c}
      
La estructura definida como timestamp, puede también ser utilizada de forma aislada.\\
Es imperante aclarar que se a mostrado sólo una anidación de dos niveles. Esto puede ser extendido mas niveles, pero se debe tener en cuenta que C soporta anidación de hasta 15 niveles.
\end{frame}


\begin{frame}[allowframebreaks]{Typedef con estructuras}
    
    
    \begin{block}{}
La palabra reservada \textbf{typedef} permite cerear alias para tipo de datos definidos anteriormente        
        
        
    \end{block}
  
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{struct_type_def.c}
    

\end{frame}

\end{document}
